<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="brest" title="Брестская область | Достопримечательности Беларуси">

    <header>
        <logo>BelTravel</logo>
        <nav>
            <item id="main">Главная</item>
            <item id="contacts">Наши контакты</item>
            <item id="aboutUs">О нас</item>
        </nav>
    </header>

    <main>
        <attractions>

            <attraction id="1">
                <image src="../IMGs/Brest/puscha.jpg" alt="Беловежская пуща"/>
                <title>Беловежская пуща — легендарный лес Европы</title>
                <paragraphs>
                    <p>Это самый известный национальный парк Беларуси и объект Всемирного наследия ЮНЕСКО. Здесь сохранились реликтовые леса, которым более 500 лет, и обитает самое крупное животное Европы — зубр.</p>
                    <p>В пуще можно посетить помещение Деда Мороза, музей природы, вольеры с животными и пройти по экологическим тропам. Это место, где время течет совсем иначе.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="2">
                <image src="../IMGs/Brest/krepost.jpg" alt="Брестская крепость"/>
                <title>Брестская крепость — символ мужества</title>
                <paragraphs>
                    <p>Мемориальный комплекс «Брестская крепость-герой» — место, которое обязательно посетить каждому. Именно здесь 22 июня 1941 года бойцы приняли первый удар врага и держали оборону, не имея воды и еды.</p>
                    <p>Главные монументы: гигантский штык-обелиск, скульптура «Жажда» и легендарный Холмский мост. Вечером здесь зажигается Вечный огонь и звучит голос Левитана.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="3">
                <image src="../IMGs/Brest/bashnya.jpg" alt="Каменецкая башня"/>
                <title>Каменецкая башня — Белая вежа XIII века</title>
                <paragraphs>
                    <p>Эта донжон-башня была построена в 1271–1288 годах по приказу волынского князя Владимира Васильковича. Она является уникальным образцом оборонительного зодчества Древней Руси.</p>
                    <p>Сегодня внутри башни работает музей, а с верхнего яруса открывается захватывающий вид на реку Лесная и окрестности — видно аж на 30 километров.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="4">
                <image src="../IMGs/Brest/dvorets.jpg" alt="Ружанский дворец"/>
                <title>Ружанский дворец — величественные руины Речи Посполитой</title>
                <paragraphs>
                    <p>Когда-то эта резиденция рода Сапег была одним из самых роскошных дворцов в Европе. Дворец имел 200 залов, собственный театр и оранжерею. К сожалению, он был разрушен в мировых войнах.</p>
                    <p>Сегодня руины активно реставрируются, и это место притягивает туристов своей трагической красотой. Здесь проходят рыцарские фестивали и театрализованные представления.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="5">
                <image src="../IMGs/Brest/krossovski.jpg" alt="Коссовский дворец"/>
                <title>Коссовский дворец — родина Костюшко</title>
                <paragraphs>
                    <p>Неоготический дворец Пусловских XIX века называют «рыцарской мечтой». Он имеет 12 башен по числу месяцев в году, а его архитектура напоминает средневековый замок.</p>
                    <p>Рядом находится дом-музей Тадеуша Костюшко (национального героя Беларуси, Польши и США). В парке сохранились вековые дубы, помнящие самого Костюшко.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="6">
                <image src="../IMGs/Brest/pinsk.jpg" alt="Пинск, Францисканский костел"/>
                <title>Пинск — живописный порт на Полесье</title>
                <paragraphs>
                    <p>Пинск — один из самых красивых малых городов Беларуси. Его исторический центр застроен аккуратными двухэтажными особняками, а набережная Пины напоминает маленькую Венецию.</p>
                    <p>Обязательно посетите Францисканский костел (XVII в.) с самым высоким в Беларуси алтарем, музей Белорусского Полесья и старейшую в стране пожарную каланчу.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="7">
                <image src="../IMGs/Brest/park.jpg" alt="Река Припять"/>
                <title>Сплав по Припяти и Полесская робинзонада</title>
                <paragraphs>
                    <p>Брестская область — это еще и белорусское Полесье, край болот и рек. Сплав по реке Припять считается обязательным для любителей активного туризма.</p>
                    <p>Вы увидите затопленные деревни, услышите токование глухарей и сможете переночевать на настоящем острове. Национальный парк «Припятский» предлагает экскурсии на вертолете над поймой.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="8">
                <image src="../IMGs/Brest/center.jpg" alt="Жировичский монастырь"/>
                <title>Жировичский Успенский монастырь — духовный центр</title>
                <paragraphs>
                    <p>Это главная святыня Белорусской православной церкви. По легенде, в 1470 году здесь пастухам явилась икона Божьей Матери, которая и сейчас хранится в соборе.</p>
                    <p>Монастырский комплекс включает величественный Успенский собор в стиле барокко, Крестовоздвиженский храм и святые источники. Сюда едут за исцелением и тишиной.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="9">
                <image src="../IMGs/Brest/bereste.jpg" alt="Музей Берестье"/>
                <title>«Берестье» — древний город под стеклянным куполом</title>
                <paragraphs>
                    <p>Уникальный музей на территории Брестской крепости. В 1968 году археологи нашли целую улицу древнего славянского города XIII века: деревянные мостовые, остатки домов и сотни предметов быта.</p>
                    <p>Все это законсервировано прямо под стеклянным куполом. Вы буквально ходите над настоящим средневековым городом.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="10">
                <image src="../IMGs/Brest/fanar.jpg" alt="Памятник Тысячелетия Бреста"/>
                <title>Памятник Тысячелетия Бреста и живой фонарщик</title>
                <paragraphs>
                    <p>На главной улице Бреста — Советской — стоит необычный памятник, изображающий ангела-хранителя и исторические фигуры. А вечером на эту же улицу выходит самый настоящий фонарщик в цилиндре и зажигает старинные керосиновые фонари.</p>
                    <p>Это единственная в Европе традиция ежедневного зажжения фонарей. Туристов пускают постоять рядом и сфотографироваться.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

        </attractions>

        <returnToMain>Вернуться на главную</returnToMain>
    </main>

    <footer>
        <copyright>© 2024 Достопримечательности Беларуси | Брестская область</copyright>
        <rights>Все права защищены. При использовании материалов ссылка на сайт обязательна.</rights>
        <note>Разработано для курсового проекта</note>
    </footer>

    <scripts>
        <script src="../JS/region.js"/>
        <script src="../JS/menu.js"/>
    </scripts>

</page>
