<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="grodno" title="Гродненская область | Достопримечательности Беларуси">

    <header>
        <logo>BelTravel</logo>
        <nav>
            <item id="main">Главная</item>
            <item id="contacts">Наши контакты</item>
            <item id="aboutUs">О нас</item>
        </nav>
    </header>

    <main>
        <attractions>

            <attraction id="1">
                <image src="../IMGs/Grodno/nowAnsNew.jpg" alt="Старый и Новый замки в Гродно"/>
                <title>Гродно — город королей: Старый и Новый замки</title>
                <paragraphs>
                    <p>Гродно — один из древнейших городов Беларуси. На высоком берегу Немана возвышаются два замка. Старый замок (XII в.) был резиденцией князей, а Новый (XVIII в.) построил король Август III для сеймов Речи Посполитой.</p>
                    <p>Сегодня здесь музей. Обязательно прогуляйтесь по подземным ходам и посмотрите на Неман с Королевской башни.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="2">
                <image src="../IMGs/Grodno/mirski.jpg" alt="Мирский замок"/>
                <title>Мирский замок — шедевр оборонного зодчества</title>
                <paragraphs>
                    <p>Объект Всемирного наследия ЮНЕСКО. Замок заложил князь Ильинич в XVI веке, а потом его достроили Радзивиллы. Это настоящая каменная сказка с башнями, рвом с водой и английским парком.</p>
                    <p>Внутри воссозданы интерьеры: рыцарские залы, портретная галерея, столовая. Проводятся ночные экскурсии с привидениями.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="3">
                <image src="../IMGs/Grodno/kanal.jpg" alt="Августовский канал"/>
                <title>Августовский канал — инженерное чудо XIX века</title>
                <paragraphs>
                    <p>Канал длиной более 100 км соединяет Вислу и Неман, а его белорусская часть — главная водная туристическая артерия страны. Можно арендовать байдарку или яхту и проплыть под старинными шлюзами.</p>
                    <p>Особенно красив канал осенью. Здесь же находится самая узкая река Европы — Шешупе, и граница с Польшей проходит прямо по ней.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="4">
                <image src="../IMGs/Grodno/ceerkov.jpg" alt="Коложская церковь"/>
                <title>Коложская церковь XII века — древний свидетель</title>
                <paragraphs>
                    <p>Один из древнейших сохранившихся храмов на территории Беларуси (XII в.). Уникален тем, что частично обрушился в Неман из-за оползня, но оставшаяся часть стоит до сих пор.</p>
                    <p>Внутри сохранились голосники (глиняные кувшины для акустики) и фрески. Церковь действующая, находится прямо на склоне живописного берега.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="5">
                <image src="../IMGs/Grodno/lidski.jpg" alt="Лидский замок"/>
                <title>Лидский замок Гедимина — суровый воин</title>
                <paragraphs>
                    <p>Кирпичный замок XIV века, заложенный великим князем литовским Гедимином. В отличие от изящного Мира и Несвижа, этот замок — типичная крепость с толстыми стенами и бойницами.</p>
                    <p>Часто используется для съемок исторического кино и проведения фестивалей реконструкции. На территории есть музей пыток (осторожно, жестоко).</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="6">
                <image src="../IMGs/Grodno/sinkovichskaya.jpg" alt="Сынковичская церковь"/>
                <title>Сынковичская церковь — единственная в мире церковь-крепость</title>
                <paragraphs>
                    <p>Храм-крепость в стиле готики (XV в.) находится в деревне Сынковичи. У церкви мощные башни, бойницы и оборонительные галереи — чтобы укрывать прихожан во время набегов.</p>
                    <p>Это абсолютно уникальный архитектурный феномен. Неподалёку находится старейшая в Беларуси мечеть в деревне Сорок Татар.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="7">
                <image src="../IMGs/Grodno/lublin.jpg" alt="Любчанский замок"/>
                <title>Любчанский замок — частная инициатива</title>
                <paragraphs>
                    <p>Замок XVI века стоял в руинах, пока местный энтузиаст не начал его восстанавливать на свои деньги. Сейчас это редкий пример частного волонтерского проекта в Беларуси.</p>
                    <p>Посетители помогают реставрации или просто любуются видами с башен на реку Неман. Администратор — сам владелец — проводит экскурсии в костюме рыцаря.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="8">
                <image src="../IMGs/Grodno/pogranichye.jpg" alt="Беловежская пуща в Гродненской области"/>
                <title>Беловежская пуща и Музей пограничья</title>
                <paragraphs>
                    <p>Часть знаменитой пущи находится и в Гродненской области (национальный парк). Здесь можно пройти пограничную тропу, где видны следы охраны границы СССР.</p>
                    <p>В музее под открытым небом выставлены пограничные столбы разных эпох, а также рассказывают о буднях солдат, охранявших «железный занавес».</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="9">
                <image src="../IMGs/Grodno/corobchitsi.jpg" alt="Музейный комплекс Коробчицы"/>
                <title>Коробчицы — центр ремесел и гастрономии</title>
                <paragraphs>
                    <p>Это туристический комплекс под Гродно, где можно увидеть, как пекут хлеб, варят сыр, куют подковы. Здесь находится старейшая в Беларуси ветряная мельница (XVIII в.).</p>
                    <p>Обязательно попробуйте местное пиво, драники с «панским» соусом и купите льняные сувениры. Также есть зоопарк «Звероселье» с кабанами и оленями.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="10">
                <image src="../IMGs/Grodno/senagoga.jpg" alt="Большая хоральная синагога Гродно"/>
                <title>Большая хоральная синагога — одна из старейших в Европе</title>
                <paragraphs>
                    <p>Построена в XVI веке и чудом уцелела во время Второй мировой войны. Интерьеры поражают сохранившейся росписью и лепниной.</p>
                    <p>Вокруг синагоги — бывшее еврейское гетто, где до сих пор есть дома с магендовидами на фасадах. Экскурсию проводит местный еврейский общинный центр. Очень атмосферное и трогательное место.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

        </attractions>

        <returnToMain>Вернуться на главную</returnToMain>
    </main>

    <footer>
        <copyright>© 2024 Достопримечательности Беларуси | Гродненская область</copyright>
        <rights>Все права защищены. При использовании материалов ссылка на сайт обязательна.</rights>
        <note>Разработано для курсового проекта</note>
    </footer>

    <scripts>
        <script src="../JS/region.js"/>
        <script src="../JS/menu.js"/>
    </scripts>

</page>
