<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="vitebsk" title="Витебская область | Достопримечательности Беларуси">

    <header>
        <logo>BelTravel</logo>
        <nav>
            <item id="main">Главная</item>
            <item id="contacts">Наши контакты</item>
            <item id="aboutUs">О нас</item>
        </nav>
    </header>

    <main>
        <attractions>

            <attraction id="1">
                <image src="../IMGs/Vitesk/Sophya.jpg" alt="Софийский собор в Полоцке"/>
                <title>Софийский собор и древний Полоцк</title>
                <paragraphs>
                    <p>Посещение Полоцка — это путешествие в самое сердце белорусской государственности. Главная жемчужина города — Софийский собор, ровесник новгородской и киевской Софии, построенный в середине XI века. Сегодня это не просто архитектурный памятник, но и действующий концертный зал с уникальной акустикой, где регулярно проходят концерты органной музыки.</p>
                    <p>Рядом обязательно посетите Спасо-Евфросиниевский монастырь — духовный центр, основанный святой Евфросинией Полоцкой в XII веке. Именно здесь находятся ее святые мощи.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="2">
                <image src="../IMGs/Vitesk/MarkShagal.jpg" alt="Дом-музей Марка Шагала в Витебске"/>
                <title>Дом-музей Марка Шагала в Витебске</title>
                <paragraphs>
                    <p>Витебск — родина великого художника-авангардиста Марка Шагала. Его дом-музей — это не просто экспозиция, а место силы, где можно прочувствовать атмосферу еврейского местечка конца XIX века, которая вдохновляла мастера на протяжении всей его жизни. Интерьеры и быт воссозданы с удивительной точностью.</p>
                    <p>Во дворе музея можно увидеть стихи художника, написанные на заборе. Это обязательная точка в культурной карте Витебской области.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="3">
                <image src="../IMGs/Vitesk/Orsha.jpg" alt="Иезуитский коллегиум в Орше"/>
                <title>Иезуитский коллегиум и Замковая гора в Орше</title>
                <paragraphs>
                    <p>Орша — город с богатой военной и купеческой историей. Одной из его главных архитектурных доминант является Иезуитский коллегиум. Однако, собираясь в Оршу, запланируйте прогулку к Замковой горе. Когда-то на этом месте стоял мощный оборонительный замок.</p>
                    <p>Сегодня Замковая гора — это отличная смотровая площадка с панорамным видом на реку Днепр. Лучшее время для визита — закат.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="4">
                <image src="../IMGs/Vitesk/theathe.jpg" alt="Успенский собор в Витебске"/>
                <title>Эклектичный Витебск: Успенский собор и Летний амфитеатр</title>
                <paragraphs>
                    <p>Обязательно поднимитесь на Успенскую гору, где стоит величественный Свято-Успенский кафедральный собор. Это место с драматичной судьбой: храм несколько раз разрушали и восстанавливали, а с горы открывается лучший вид на Западную Двину.</p>
                    <p>Для знакомства с современной культурой загляните в Летний амфитеатр — главную концертную площадку международного фестиваля «Славянский базар в Витебске».</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="5">
                <image src="../IMGs/Vitesk/glubokoe.jpg" alt="Собор в Глубоком и его подземелья"/>
                <title>Подземелья и башни собора в Глубоком</title>
                <paragraphs>
                    <p>Город Глубокое — настоящая находка для искателя приключений. Главный объект здесь — собор Рождества Пресвятой Богородицы (бывший костел кармелитов). Его уникальность — в трех измерениях: можно подняться на башни и спуститься в мрачные подземелья XVII века.</p>
                    <p>Это не просто подвал, а целая система ходов, где находились и монашеская усыпальница, и тюрьма, и склад. Экскурсия требует фонарика и крепких нервов.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="6">
                <image src="../IMGs/Vitesk/mosare.jpg" alt="Дендропарк в Мосаре"/>
                <title>Музей под открытым небом в Мосаре</title>
                <paragraphs>
                    <p>Деревня Мосар — пример того, как один человек может изменить мир вокруг себя. Местный ксендз Юозас Булька создал здесь удивительный дендропарк с прудами, где цветут лотосы, Аллею трезвости и музей.</p>
                    <p>Главная фишка парка — самый высокий в Беларуси крест, который видно из любой точки. Это очень ухоженное, светлое и необычное место с умиротворяющей атмосферой.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="7">
                <image src="../IMGs/Vitesk/troitsa.jpg" alt="Костел Святой Троицы в Друе"/>
                <title>Костел в Друе и приграничный колорит</title>
                <paragraphs>
                    <p>Друя — это крошечный агрогородок на самой границе с Латвией, куда стоит взять паспорт, чтобы ощутить атмосферу приграничья. Главная достопримечательность — костел Святой Троицы, построенный на деньги Льва Сапеги в середине XVII века.</p>
                    <p>Храм аскетичен снаружи, но внутри поражает богатством сохранившегося барочного алтаря. Гуляя по Друе, поищите знаменитый Борисов камень XII века с древними надписями.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="8">
                <image src="../IMGs/Vitesk/braslav.jpg" alt="Браславские озера"/>
                <title>«Белорусская Швейцария»: Браславские озера</title>
                <paragraphs>
                    <p>Это, пожалуй, самая известная природная достопримечательность области. Национальный парк «Браславские озера» объединяет более трехсот водоемов, соединенных протоками. Здесь можно кататься на байдарках, рыбачить или просто наслаждаться живописными холмистыми пейзажами.</p>
                    <p>За свои пейзажи эту местность и прозвали белорусской Швейцарией. Лучшие виды открываются со смотровых площадок на Замковой горе.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="9">
                <image src="../IMGs/Vitesk/boloto.jpg" alt="Заказник Ельня"/>
                <title>Болото Ельня</title>
                <paragraphs>
                    <p>Не позволяйте слову «болото» ввести вас в заблуждение. Заказник «Ельня» — это уникальная экосистема, которой почти 9 тысяч лет. Это огромная территория (25 тысяч гектаров), где среди верховых болот разбросано 118 живописных озер чистейшей воды.</p>
                    <p>Это рай для орнитологов: здесь гнездятся редчайшие виды птиц, включая черного аиста и белохвостого орлана. Экскурсии проводятся по деревянным настилам.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="10">
                <image src="../IMGs/Vitesk/waterfall.jpg" alt="Миорский водопад"/>
                <title>Миорский водопад на реке Вята</title>
                <paragraphs>
                    <p>Да, в Беларуси есть свой водопад! Он находится у деревни Прудники в Миорском районе. Это не природное явление, а рукотворное: в 60-х годах здесь была гидроэлектростанция, а теперь осталась плотина, с которой живописным каскадом падает вода.</p>
                    <p>Место очень атмосферное и благоустроенное, идеально подходит для красивых фото и умиротворяющего отдыха под шум воды. Особенно красиво водопад выглядит весной в половодье.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

        </attractions>

        <returnToMain>Вернуться на главную</returnToMain>
    </main>

    <footer>
        <copyright>© 2024 Достопримечательности Беларуси | Витебская область</copyright>
        <rights>Все права защищены. При использовании материалов ссылка на сайт обязательна.</rights>
        <note>Разработано для курсового проекта</note>
    </footer>

    <scripts>
        <script src="../JS/region.js"/>
        <script src="../JS/menu.js"/>
    </scripts>

</page>
