<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="gomel" title="Гомельская область | Достопримечательности Беларуси">

    <header>
        <logo>BelTravel</logo>
        <nav>
            <item id="main">Главная</item>
            <item id="contacts">Наши контакты</item>
            <item id="aboutUs">О нас</item>
        </nav>
    </header>

    <main>
        <attractions>

            <attraction id="1">
                <image src="../IMGs/Gomel/ansamble.jpg" alt="Гомельский дворец"/>
                <title>Гомельский дворцово-парковый ансамбль</title>
                <paragraphs>
                    <p>Визитная карточка Гомеля. Дворец построил в конце XVIII века граф Румянцев-Задунайский, а затем его довёл до блеска князь Паскевич. Вокруг разбит великолепный парк, спускающийся к реке Сож.</p>
                    <p>Внутри — музей с богатой коллекцией живописи и оружия. Рядом находится Петропавловский собор (усыпальница Паскевичей) и башня-обсерватория XIX века.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="2">
                <image src="../IMGs/Gomel/redBereg.jpg" alt="Красный берег, усадьба"/>
                <title>Красный берег — красивая усадьба и трагедия войны</title>
                <paragraphs>
                    <p>В посёлке Красный берег находится роскошная усадьба Козелл-Поклевских в готическом стиле. Но место печально известно тем, что здесь в 1943 году нацисты устроили детский донорский концлагерь.</p>
                    <p>Сегодня здесь установлен мемориал «Детям — жертвам войны»: беседка-ротонда с колоколом. Усадьбу частично отреставрировали, проводят экскурсии.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="3">
                <image src="../IMGs/Gomel/kazna.jpg" alt="Ветковский музей"/>
                <title>Ветка — сокровищница старообрядцев</title>
                <paragraphs>
                    <p>Ветка была одним из главных центров старообрядчества в Российской империи. Музей старообрядчества и белорусских традиций хранит уникальные иконы, рукописи и предметы быта.</p>
                    <p>Здесь же можно увидеть коллекцию «красного» ткачества и вытинанок. В городе сохранились старообрядческие дома с синими наличниками.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="4">
                <image src="../IMGs/Gomel/krichalka.jpg" alt="Партизанская криничка"/>
                <title>Партизанская криничка — место силы партизанского движения</title>
                <paragraphs>
                    <p>В лесах под Гомелем действовал крупнейший партизанский отряд. Мемориал построен у источника, который давал воду бойцам. Комплекс включает землянки, пруд и стилизованный штаб.</p>
                    <p>Ежегодно здесь проходят реконструкции партизанского быта. Вода из криницы считается святой.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="5">
                <image src="../IMGs/Gomel/mozir.jpg" alt="Мозырь, замковая гора"/>
                <title>Мозырь — Замковая гора и древнее городище</title>
                <paragraphs>
                    <p>Мозырь — второй по величине город области. На высоком холме находится Замковая гора, где в XII веке стояла крепость. Сегодня там установлен памятный знак и открывается шикарный вид на Припять.</p>
                    <p>В городе много костёлов, краеведческий музей с чучелами туров, а также арт-объект «Фасад» (плоский рисунок дома в натуральную величину).</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="6">
                <image src="../IMGs/Gomel/rechitsa.jpg" alt="Речицкий дворец"/>
                <title>Речица — дворец в стиле неоренессанс</title>
                <paragraphs>
                    <p>В Речице расположен красивейший дворец купцов Медведских, построенный в начале XX века. Сегодня здесь работает музей и картинная галерея.</p>
                    <p>Обязательно спуститесь к пристани на Днепре. Речица — родина знаменитых речицких кружев. В музее можно увидеть настоящие коклюшки и работы мастериц.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="7">
                <image src="../IMGs/Gomel/crocodile.jpg" alt="Жлобин"/>
                <title>Жлобин — промышленное сердце и «крокодиловый» фестиваль</title>
                <paragraphs>
                    <p>Жлобин — город металлургов. Но здесь есть неожиданное: памятник крокодилу (по мотивам сказки Чуковского «Краденое солнце»), ежегодный фестиваль уличных театров и музей локомотивов.</p>
                    <p>Любопытный факт: в Жлобине жил художник-наив Владимир Волков, спроектировавший десятки причудливых зданий в городе.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="8">
                <image src="../IMGs/Gomel/milk.jpg" alt="Рогачёв"/>
                <title>Рогачёв — родина белорусской сгущёнки</title>
                <paragraphs>
                    <p>Рогачёвский молочноконсервный комбинат выпускает знаменитую сгущёнку. В городе установлен памятник сгущённому молоку — сине-белая банка.</p>
                    <p>Также сохранился старый костёл-ротонда, набережная Днепра и частный музей «Замок Рогачёв» с рыцарскими доспехами.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="9">
                <image src="../IMGs/Gomel/turov.jpg" alt="Туров"/>
                <title>Туров — один из древнейших городов на территории Беларуси</title>
                <paragraphs>
                    <p>Туров упоминается в летописях с X века. Это была столица племени дреговичей. Сегодня здесь можно увидеть городище, Всехсвятскую церковь и памятник Туровскому евангелию.</p>
                    <p>Туров знаменит своими каменными крестами, которые, по легенде, «приплыли» из Киева. Место очень намоленное и тихое.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="10">
                <image src="../IMGs/Gomel/island.jpg" alt="Озеро Свитязь"/>
                <title>Озеро Свитязь (Свитязское) — карстовое чудо</title>
                <paragraphs>
                    <p>Озеро находится на стыке Гомельской и Брестской областей. Оно идеально круглое (около 1 км в диаметре) и очень глубокое — до 15 метров. Вода чистейшая.</p>
                    <p>По легенде, на месте озера ушел под воду город. Здесь отличные пляжи, можно ловить раков и рыбу. На озере запрещены моторные лодки — только тишина.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

        </attractions>

        <returnToMain>Вернуться на главную</returnToMain>
    </main>

    <footer>
        <copyright>© 2024 Достопримечательности Беларуси | Гомельская область</copyright>
        <rights>Все права защищены. При использовании материалов ссылка на сайт обязательна.</rights>
        <note>Разработано для курсового проекта</note>
    </footer>

    <scripts>
        <script src="../JS/region.js"/>
        <script src="../JS/menu.js"/>
    </scripts>

</page>
