<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="minsk" title="Минская область | Достопримечательности Беларуси">

    <header>
        <logo>BelTravel</logo>
        <nav>
            <item id="main">Главная</item>
            <item id="contacts">Наши контакты</item>
            <item id="aboutUs">О нас</item>
        </nav>
    </header>

    <main>
        <attractions>

            <attraction id="1">
                <image src="../IMGs/Minsk/dudutki.jpg" alt="Музейный комплекс Дудутки"/>
                <title>Дудутки — живой музей старинных ремёсел</title>
                <paragraphs>
                    <p>Это не просто музей под открытым небом, а настоящая живая деревня, где можно увидеть, как работали наши предки. Здесь действует ветряная мельница, кузница, гончарная мастерская, сыроварня и даже конюшня с лошадьми редких пород.</p>
                    <p>Главная фишка — возможность не только посмотреть, но и попробовать себя в ремесле. А завершить день лучше всего дегустацией настоящей литовской зубровки в местной корчме.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="2">
                <image src="../IMGs/Minsk/nesvisch.jpg" alt="Несвижский замок"/>
                <title>Несвижский замок — резиденция Радзивиллов</title>
                <paragraphs>
                    <p>Это визитная карточка не только области, но и всей Беларуси. Величественный дворцово-замковый комплекс XVI века — бывшая резиденция могущественного рода Радзивиллов. Замок окружен рвом с водой и живописным парком.</p>
                    <p>Говорят, что именно здесь спрятаны легендарные сокровища рода и обитают призраки. Проводятся рыцарские фестивали и экскурсии по восстановленным интерьерам.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="3">
                <image src="../IMGs/Minsk/maentak.jpg" alt="Усадьба Дукорский Маентак"/>
                <title>Дукорский Маентак — дворянская усадьба XIX века</title>
                <paragraphs>
                    <p>Элегантная дворянская усадьба XIX века, которая была бережно восстановлена. Это место идеально для тех, кто хочет прочувствовать атмосферу шляхетской жизни.</p>
                    <p>Помимо прогулок по парку и осмотра интерьеров, здесь можно покататься на лошадях или велосипедах, а также посетить музей.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="4">
                <image src="../IMGs/Minsk/mif.jpg" alt="Музей мифологии в Заславле"/>
                <title>Музей мифологии и леса в Заславле</title>
                <paragraphs>
                    <p>Хотите узнать, где обитает леший и как выглядит водяной? Тогда вам сюда. В полумраке залов посетителей встречает ведунья Рогана, которая рассказывает о мировом древе, подземном царстве и древних языческих богах.</p>
                    <p>В экспозиции — фигуры мифических существ, вытинанки и настоящие чучела лесных зверей. Место невероятно атмосферное и совсем не скучное даже для детей.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="5">
                <image src="../IMGs/Minsk/malivur.jpg" alt="Сказочный парк МалиВур"/>
                <title>«МалиВур» — сказочная страна в Логойском районе</title>
                <paragraphs>
                    <p>Это место, где сбываются детские (и не только) мечты. «МалиВур» — это тематический парк, созданный по мотивам сказок про маленьких трудолюбивых существ — добровитов.</p>
                    <p>Здесь построены миниатюрные домики на деревьях, живет огнедышащий дракон, работает кукольный театр и можно покататься верхом. Автор этого парка признается: идея родилась у него во сне.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="6">
                <image src="../IMGs/Minsk/kostel.jpg" alt="Будславский костел"/>
                <title>Будслав и его феномен</title>
                <paragraphs>
                    <p>Деревня Будслав — место паломничества верующих со всей страны. Главная святыня — костел ордена бернардинцев XVIІ века, где хранится чудотворная икона Божьей Матери.</p>
                    <p>Ежегодно здесь проходит Будславский фэст — грандиозный католический праздник, который даже внесен в список нематериального наследия ЮНЕСКО.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="7">
                <image src="../IMGs/Minsk/naroch.jpg" alt="Озеро Нарочь"/>
                <title>Голубые озера и Нарочь</title>
                <paragraphs>
                    <p>Если вас спросят, какое озеро в Беларуси самое большое — отвечайте: Нарочь. Это настоящий водоем курортного значения с чистейшей водой и отличными пляжами.</p>
                    <p>А для любителей пеших прогулок рядом находится заказник «Голубые озера» с изумрудными водоемами ледникового происхождения. Это лучшее место для фото, рыбалки и отдыха на природе.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="8">
                <image src="../IMGs/Minsk/waterfall.jpg" alt="Логойский парк"/>
                <title>Логойский парк с водопадами</title>
                <paragraphs>
                    <p>Мало кто знает, что в Логойске, помимо знаменитых руин дворца Тышкевичей, есть старинный парк с каскадом рукотворных водопадов. Ручей с запрудами и мостиками создавался еще в позапрошлом веке.</p>
                    <p>Здесь же можно прогуляться по замковым валам, набрать воды из родника с купелью и просто насладиться тишиной — и всё это абсолютно бесплатно.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="9">
                <image src="../IMGs/Minsk/pushcha.jpg" alt="Налибокская пуща"/>
                <title>Налибокская пуща и Воложин</title>
                <paragraphs>
                    <p>Налибокская пуща — один из крупнейших лесных массивов Европы. Здесь проложены оборудованные экотропы («Белокорец», «Сябрыньский перекресток»), где можно увидеть тарпановидных лошадей и уникальные болотные экосистемы.</p>
                    <p>Рядом находится город Воложин — место, где сохранилась иешива (первое высшее духовное учебное заведение для евреев в Восточной Европе), а теперь работает современный музей с элементами виртуальной реальности.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="10">
                <image src="../IMGs/Minsk/hleb.jpg" alt="Музей хлеба в Жоровке"/>
                <title>Живой музей хлеба в Жоровке</title>
                <paragraphs>
                    <p>Это даже не музей, а дом, где пахнет хлебом, испеченным по рецепту четырех поколений. Хозяйка Ирина встречает гостей и печет хлеб в настоящей каменной печи, без дрожжей, на закваске.</p>
                    <p>Этот хлеб имеет статус историко-культурной ценности Беларуси. Здесь все настоящее: от сундуков до утвари. Ломать хлеб здесь тоже не ножом, а ложкой — как делали предки.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

        </attractions>

        <returnToMain>Вернуться на главную</returnToMain>
    </main>

    <footer>
        <copyright>© 2024 Достопримечательности Беларуси | Минская область</copyright>
        <rights>Все права защищены. При использовании материалов ссылка на сайт обязательна.</rights>
        <note>Разработано для курсового проекта</note>
    </footer>

    <scripts>
        <script src="../JS/region.js"/>
        <script src="../JS/menu.js"/>
    </scripts>

</page>
