<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<page id="mogilev" title="Могилёвская область | Достопримечательности Беларуси">

    <header>
        <logo>BelTravel</logo>
        <nav>
            <item id="main">Главная</item>
            <item id="contacts">Наши контакты</item>
            <item id="aboutUs">О нас</item>
        </nav>
    </header>

    <main>
        <attractions>

            <attraction id="1">
                <image src="../IMGs/Mogilev/stars.jpg" alt="Площадь Звёзд в Могилёве"/>
                <title>Могилёв — город на Днепре и площадь Звёзд</title>
                <paragraphs>
                    <p>Главная пешеходная улица Могилёва — Ленинская — приводит к площади Звёзд, где в камень вмонтированы именные звёзды знаменитых уроженцев города: Отто Шмидта, Льва Цветаева, Анатолия Рыбакова.</p>
                    <p>Рядом — ратуша XVIII века (восстановлена), с которой открывается панорама Днепра. Вечером включается красочная подсветка.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="2">
                <image src="../IMGs/Mogilev/gramaturg.jpg" alt="Могилёвский драмтеатр"/>
                <title>Областной драмтеатр — шедевр модерна</title>
                <paragraphs>
                    <p>Здание театра построено в конце XIX века в псевдорусском стиле. Оно украшено майоликовыми панно, изразцами и шатрами. Это настоящий архитектурный бриллиант.</p>
                    <p>Загляните внутрь даже без билета: фойе, лестницы и люстры создают атмосферу императорской ложи. Рядом — памятник Александру Пушкину.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="3">
                <image src="../IMGs/Mogilev/buyniy.jpg" alt="Буйничское поле"/>
                <title>Буйничское поле — мемориал мужества</title>
                <paragraphs>
                    <p>Именно здесь летом 1941 года советские солдаты остановили танковую дивизию вермахта на подступах к Могилёву. Сегодня здесь мемориальный комплекс с часовней и военной техникой.</p>
                    <p>Это место увековечил Константин Симонов в романе «Живые и мертвые». Особенно трогательно смотреться поле при закате, когда солнечные лучи пробивают облака.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="4">
                <image src="../IMGs/Mogilev/bobruisk.jpg" alt="Бобруйская крепость"/>
                <title>Бобруйская крепость — самая большая в Европе начала XIX века</title>
                <paragraphs>
                    <p>Огромная крепость, построенная по указу Павла I. Она занимает территорию в 40 гектаров. Здесь служили будущие декабристы, а в одной из башен находилась «швабская тюрьма».</p>
                    <p>Сейчас крепость частично восстановили, проводят экскурсии по подземным казематам и устраивают исторические фестивали.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="5">
                <image src="../IMGs/Mogilev/bulgakov.jpg" alt="Усадьба Булгакова"/>
                <title>Усадьба Булгакова и музей сельского быта</title>
                <paragraphs>
                    <p>Неподалёку от Бобруйска находится отреставрированная усадьба, где жил дед Михаила Булгакова. Хотя сам писатель здесь не бывал, дом восстановлен по его рассказам.</p>
                    <p>В музее — уникальная коллекция печей, ткацких станков и посуды. Проводятся мастер-классы по выпечке хлеба и вечерние чаепития с самоваром.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="6">
                <image src="../IMGs/Mogilev/Chklov.jpg" alt="Шклов, дворец Толстых"/>
                <title>Шклов — забытая резиденция графов Толстых</title>
                <paragraphs>
                    <p>В городке Шклов сохранились руины летнего дворца графа Зорича (фаворита Екатерины II), а также здание театра «Дворжец» и синагога.</p>
                    <p>Самое интересное — школа кадетов, где учился Лев Толстой (правда, в соседнем городе, но экспозиция посвящена и ему). Место очень «живое» и не раскрученное.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="7">
                <image src="../IMGs/Mogilev/mounting.jpg" alt="Свято-Никольский монастырь"/>
                <title>Свято-Никольский мужской монастырь и Замковая гора</title>
                <paragraphs>
                    <p>На Замковой горе, где в древности стоял Могилёвский замок, сегодня располагается этот живописный монастырь с церковью XVII века.</p>
                    <p>Внизу, у подножия холма, стоит арт-объект «Ладья» и памятник воинам-интернационалистам. А на набережной Днепра можно прокатиться на катамаране.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="8">
                <image src="../IMGs/Mogilev/osipovichi.jpg" alt="Железнодорожный музей в Осиповичах"/>
                <title>Осиповичский музей истории железной дороги</title>
                <paragraphs>
                    <p>Осиповичи — важнейший узел Белорусской железной дороги. Под открытым небом выставлены настоящие паровозы, тепловозы и вагоны советской эпохи.</p>
                    <p>Можно залезть в кабину машиниста, подергать рычаги и сделать ретро-фото. Рядом — действующая водонапорная башня XIX века.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="9">
                <image src="../IMGs/Mogilev/kostel.jpg" alt="Костёл в Княжицах"/>
                <title>Княжицкий (Троицкий) костёл — деревянная готика</title>
                <paragraphs>
                    <p>Уникальный деревянный костёл XVIII века в агрогородке Княжицы. Выполнен в стиле виленского барокко, но целиком из дерева — таких сохранилось единицы в мире.</p>
                    <p>Внутри — удивительная акустика и старинный орган. Службы проводятся до сих пор. Это место для любителей эко-туризма и тишины.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

            <attraction id="10">
                <image src="../IMGs/Mogilev/zoosad.jpg" alt="Могилёвский зоосад"/>
                <title>Могилёвский зоосад — знакомство с природой области</title>
                <paragraphs>
                    <p>Ландшафтный зоопарк, где животные живут в просторных вольерах, приближенных к естественной среде. Здесь есть медведи, волки, рыси, лоси.</p>
                    <p>А для любителей походов — несколько экотроп через сосновый лес к озеру. Можно арендовать беседку для шашлыков. Идеально для семейного отдыха.</p>
                </paragraphs>
            </attraction>

        </attractions>

        <returnToMain>Вернуться на главную</returnToMain>
    </main>

    <footer>
        <copyright>© 2024 Достопримечательности Беларуси | Могилёвская область</copyright>
        <rights>Все права защищены. При использовании материалов ссылка на сайт обязательна.</rights>
        <note>Разработано для курсового проекта</note>
    </footer>

    <scripts>
        <script src="../JS/region.js"/>
        <script src="../JS/menu.js"/>
    </scripts>

</page>
